

{
    "quizSetName":"期貨信託法規及自律規範",
    "quiz":
    [{
        "question":"有關期貨信託基金追加募集之規定，何者有誤？",
        "answer": ["申請日前五個營業日平均已發行單位數占原申請核准發行單位數之比率達百分之九十以上"],
        "choice": ["申請書件應送由期貨公會審查轉報主管機關申請核准","經申請核准後，除主管機關另有規定外","對不特定人募集之期貨信託基金符合一定條件得辦理追加募集"]
    },{
        "question":"有關下列機構擔任期貨信託基金清算人之先後順序，何者正確？",
        "answer": ["期貨信託事業、基金保管機構、受益人會議選任符合規定之其他期貨信託事業或基金保管機構"],
        "choice": ["期貨信託事業、受益人會議選任符合規定之其他期貨信託事業或基金保管機構","基金保管機構、期貨信託事業、受益人會議選任符合規定之其他期貨信託事業或基金保管機構","受益人會議選任符合規定之其他期貨信託事業或基金保管機構、期貨信託事業"]
    },{
        "question":"I.期貨交易及相關投資之研究分析；II.基金之經營管理；III.內部稽核；IV.主辦會計。前述之各職能，哪些是期貨信託事業之業務員範圍？",
        "answer": ["I、II、III、IV"],
        "choice": ["僅I、II、IV","僅I、II、III","僅II、III、IV"]
    },{
        "question":"期貨信託事業及基金保管機構應於其營業處所及基金銷售機構之營業處所，放置期貨信託基金相關必要書件以供查閱。下列所列事項非屬「期貨信託事業管理規則」第二十九條所列項目？",
        "answer": ["公司董事、監察人及其二親等之關係人資料"],
        "choice": ["公開說明書","有關銷售之文件","期貨信託契約"]
    },{
        "question":"關於期貨信託事業運用期貨信託基金投資於國外有價證券相關規定，下列敘述何者錯誤？",
        "answer": ["應透過證券商循受託買賣外國有價證券之方式辦理"],
        "choice": ["應於內部控制制度中訂定風險監控管理措施","得委託提供國外顧問服務之專業機構向國外證券商委託交","得委託提供國外顧問服務專業機構之集團企業向國外證券商委託交易"]
    },{
        "question":"依「期貨信託基金管理辦法」之規定，期貨信託基金之募集對象若為符合主管機關所定條件之自然人、法人或基金，請問該受益人人數上限為何？",
        "answer": ["九十九人"],
        "choice": ["十五人","三十五人","四十五人"]
    },{
        "question":"依據「期貨信託事業管理規則」之規定，期貨信託事業運用自有資金投資於本國期貨交易所，其投資金額不得超過該期貨信託事業實收資本額百分之多少？",
        "answer": ["百分之十"],
        "choice": ["百分之五","百分之十五","百分之二十"]
    },{
        "question":"關於期貨信託事業內部控制制度之訂定或變更，下列何者錯誤？",
        "answer": ["應申報主管機關備查"],
        "choice": ["應依主管機關指定之期貨相關機構訂定之期貨信託事業內部控制制度標準規範規定訂定","應報經董事會同意","管機關或主管機關指定之期貨相關機構得通知期貨信託事業變更內部控制制度"]
    },{
        "question":"期貨信託事業經理期貨信託基金得出借有價證券，下列有關敘述何者錯誤？",
        "answer": ["出借證券之借貸期間自借貸成交日起算，最長以三個月為限"],
        "choice": ["每一期貨信託基金出借持有任一有價證券數額不得超過所持有該有價證券總額之百分之五十","出借證券係屬議借交易者，借券人提供擔保品之種類，以現金、政府債券、得為融資融券交易之上市或上櫃公司股票為限","出借所持有之有價證券，應於內部控制制度中訂定風險監控管理措施"]
    },{
        "question":"期貨信託基金交易及投資所得依期貨信託契約之約定應分配收益者，除經主管機關核准外，應於會計年度終了後多少時間內分配之？",
        "answer": ["六個月"],
        "choice": ["一個月","三個月","九個月"]
    }]

}
